\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Blutmücke}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Winziges Tier, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {14 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {2 (1W4)},
        speed       = {3 m, Fliegen 12 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 4,
        dex = 16,
        con = 11,
        int = 2,
        wis = 8,
        cha = 6
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 9},
        languages = {-},
        challenge = 1/8
    ]

    % Traits


    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Blutabsaugung}
        Nahkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, eine Kreatur. Treffer: 5 (1W4+3) Stichschaden, und die Blutmücke heftet sich an das Ziel an. Während sie angeheftet ist, greift die Blutmücke nicht an. Stattdessen verliert das Ziel zu Beginn jedes Zugs der Blutmücke 5 (1W4+3) Trefferpunkte aufgrund des Blutverlusts. Die Blutmücke kann sich lösen, indem sie 1,5 Meter ihrer Bewegungsrate verwendet. Das tut sie, nachdem sie 10 Trefferpunkte an Blut ausgesaugt hat oder wenn das Ziel stirbt. Eine Kreatur, auch das Ziel, kann eine Aktion verwenden, um die Blutmücke zu entfernen.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Blutabsaugung,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+5,
%      reach=1,5 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=5 (1W4+3),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Während sie angeheftet ist, greift die Blutmücke nicht an. Stattdessen verliert das Ziel zu Beginn jedes Zugs der Blutmücke 5 (1W4+3) Trefferpunkte aufgrund des Blutverlusts. Die Blutmücke kann sich lösen, indem sie 1,5 Meter ihrer Bewegungsrate verwendet. Das tut sie, nachdem sie 10 Trefferpunkte an Blut ausgesaugt hat oder wenn das Ziel stirbt. Eine Kreatur, auch das Ziel, kann eine Aktion verwenden, um die Blutmücke zu entfernen.%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
